{
    "question": "X+y=2\r\nx^2+y^2=25. Penyelesaiannya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Perintahnya apa? Tentang bab apa?",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "soal x+y=2<br>jawab y= 2 - x<br><br>soal x^2+y^2=25<br>jawab x+y=5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  y = 5 - x<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jumlah-keliling-dua-buah-lingkaran-12-cm-jumlah-luasnya-20-cm-381",
            "question": "Jumlah keliling dua buah lingkaran 12 cm,\u00a0 jumlah luasnya 20  cm, berapa jari-jari tiap lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k=2[tex] \\pi [/tex].diameter<br>12\\pi=[tex] \\pi [/tex].diameter<br>diameter= 12\u00a0<br>jari\"=12/2=6",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]K_1+K_2=12 \\pi \\\\\n2 \\pi r_1+2 \\pi r_2=12 \\pi \\\\\nr_1+r_2=6\\\\\nr_2=6-r_1\\\\\\\\\nL_1+L_2=20 \\pi \\\\\n \\pi r^2_1+ \\pi r^2_2=20 \\pi \\\\\nr^2_1+r^2_2=20\\\\\nr^2_1+(6-r_1)^2=20\\\\\nr^2_1+36-12r_1+r^2_1=20\\\\\n2r^2_1-12r_1+16=0\\\\\nr^2_1-6r_1+8=0\\\\\n(r_1-2)(r_1-4)=0\\\\\nr_1=2\\ atau\\ r_1=4\\\\\nutk\\ r_1=2 \\rightarrow r_2=6-r_1=6-2=4\\\\\nutk\\ r_1=4 \\rightarrow r_2=6-r_1=6-4=2\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-pk-2x2-2x-1-0-adalah-alfa-dan-beta-hitunglah-310",
            "question": "Akar - akar PK 2x^2 + 2x + 1 = 0 adalah alfa dan beta.\r\nhitunglah : 1/alfa^2 + 1/beta^2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2x^2+2x+1=0\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{\\beta ^2+\\alpha ^2}{ \\alpha ^2\\beta ^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(\\alpha +\\beta )^2-2\\alpha \\beta}{ (\\alpha \\beta )^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(-\\frac{2}{2} )^2-2(\\frac{1}{2})}{ (\\frac{1}{2})^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{1-1}{\\frac{1}{4}}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=0[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-2-3-222",
            "question": "1.     2. \r\n3.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x+3 nya di misalkan u=x+3 du=1dx; dx=du<br>u^3du=u^4/4+c <br>(x+3)^4/4+c<br>yg lainnya juga sama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]\\int (x+3)^4dx=\\int (x+3)^4\\frac{d(x+3)}{1)\\\\\n=\\int (x+3)^4d(x+3)\\\\\n=\\frac{1}{4+1}(x+3)^{4+1}+C\\\\\n=\\frac{1}{5}(x+3)^{5}+C\\\\\\\\\n\\int (2x+5)^3dx=\\int (2x+5)^3\\frac{d(2x+5)}{2}\\\\\n=\\frac{1}{2}\\int (2x+5)^3d(2x+5)\\\\\n=\\frac{\\frac{1}{2}}{3+1}(2x+5)^{3+1}\\\\\n\\int (2x+5)^3dx=\\frac{1}{8}(2x+5)^4\\\\\\\\\n=\\int (1-2x)^5\\frac{d(1-2x)}{-2}\\\\\n=\\frac{1}{-2}\\int (1-2x)^5d(1-2x)\\\\\n=-\\frac{1}{12}\\int (1-2x)^6[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-persamaan-kuadrat-x2-2kx-3k-2-0-a-tentukan-dis-604",
            "question": "Diketahui persamaan kuadrat x\u00b2 - 2kx + 3k -2 = 0    a. Tentukan diskriminannya\r\nb. Tentukan nilai k agar persamaan kuadrat tersebut memiliki\r\n\u00a0 1) dua akar real berbeda\r\n\u00a0 2) dua akar real sama\r\n\u00a0 3) dua akar tidak real",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-2kx+3k-2=0\\\\ D=b^2-4ac=(-2k)^2-4(1)(3k-2)\\\\ D=4k^2-12k+8\\\\ D=4(k^2-3+2)\\\\ D=4(k-1)(k-2)\\\\\\\\ 1)\\ 2\\ akar\\ real\\ berbeda\\ (D&gt;0)\\\\ 4(k-1)(k-2)&gt;0\\\\ (k-1)(k-2)&gt;0\\\\ k&lt;1\\ atau\\ k&gt;2\\\\\\\\ 2)\\ 2\\ akar\\ real\\ kembar\\ (D=0)\\\\ 4(k-1)(k-2)=0\\\\ (k-1)(k-2)=0\\\\ k=1\\ atau\\ k=2\\\\\\\\ 3)\\ 2\\ akar\\ imajiner\\ D(&lt;0)\\\\ 4(k-1)(k-2)&lt;0\\\\ (k-1)(k-2)&lt;0\\\\ 1&lt;k&lt;2 [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b^2-4.a.c=0<br>(-2k)^2-4.1.(3k-2)=0<br>4k^2-12k+8=0<br>maka, difaktorkan menjadi<br>(k-1)(4k-8)<br>maka bil. diskriminannya adalah...<br>1 atau 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ingkaran-dari-p-q-adalah-bentuk-ekuivalen-p-gt-q-adalah-533",
            "question": "Ingkaran dari p ^ q adalah....\r\nbentuk ekuivalen -p -&gt; q adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ingkaran dari p ^ q adalah p v q<br>soal ke 2 itu bener ya?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-x-y30-dirotasi-60-berlawanan-dengan-arah-perputaran-jar-398",
            "question": "Garis x-y+3=0 dirotasi 60\u00b0 berlawanan dengan arah perputaran jarum jam dengan pusat putar O(0,0). Tentukan bayangannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakai rumus<br>(x) \u00a0 = \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0cos a (-sin\u00a0a) \u00a0diinferskan lalu dikali (x&#039;)<br>(y) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sin a \u00a0 cos a\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(y&#039;)<br>setelah hasilnya ketemu nanti dmasukkan ke persamaan yang menjadi soalnya<br><br>maaf tidak bisa membantu banyak, karna keterbatasan penulisan disini jadi saya tdk bisa menjawab hingga tuntas..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-abc-dengan-koordinat-titik-a11-b82-c1-829",
            "question": "Diketahui segitiga ABC dengan koordinat titik\u00a0 A(1,1) B(8,2) C(11,5), tentukan translasi yang diwakili oleh garis AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Secara umum:<br>B(x`,y`) = T(a,b)+ A(x,y)<br>(8,2) = (a,b) + (1,1)<br>(8,2) = (a+1,b+1), sehingga\u00a0 a+1 = 8 , maka a=7 dan b+1=2, maka b=1.<br>jadi translasi T(7 1)<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fx-12-x2-2-gx-x10-f-komposisi-g-x-318",
            "question": "F(x) = 1/2 x^2 + 2 \r\ng(x) = x+10\r\n(f komposisi g) (x) =...... ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fog = 1/2(x+10)^2 + 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = x^2/2 + 10x + 52<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sisa-pembagian-suku-banyak-x4ax23xb-oleh-x2-2x-3-adal-758",
            "question": "sisa pembagian suku banyak x^{4}+ax^{2}+3x+b oleh x^{2}-2x-3 adalah 2x-4. tentukan nilai a dan b. \u00a0mohon bantuannya ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-2x-3=(x-3)(x+1)\\\\\nf(x)=x^4+ax^2+3x+b\\\\\nf(3)=3^4+a(3)^2+3(3)+b=2(3)-4\\\\\nf(3)=81+9a+9+b=2\\\\\nf(3)=9a+b=-88\\\\\\\\\nf(-1)=(-1)^4+a(-1)^2+3(-1)+b=2(-1)-4\\\\\nf(-1)=1+a-3+b=-6\\\\\nf(-1)=a+b=-4\\\\\\\\\neliminasi f(3)\\ dan\\ f(-1)\\\\\nf(3)=9a+b=-88\\\\\nf(-1)=a+b=-4\\\\\n8a=-84 \\rightarrow a=-\\frac{21}{2}\\\\\na+b=-4 \\rightarrow -\\frac{21}{2}\\\\+b=-4 \\rightarrow b=\\frac{13}{2}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-fx-x2-dan-g-lingkaran-f-x-x23x2-fungsi-gx-900",
            "question": "Dik: f(x) =x+2 dan (g lingkaran f ) (x)= x2+3x+2, fungsi g(x).................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]gof(x)=x^2+3x+2\\\\\ng(f(x))=x^2+3x+2\\\\\ng(x+2)=x^2+3x+2\\\\\ng(x+2)=x^2+4x+4-x-2\\\\\ng(x+2)=(x+2)^2-(x+2)\\\\\ng(x)=x^2-x[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}